張達明：質疑警隊高層容許大批警員不展示委任證

監警會前委員、港大法律學院首席講師張達明表示，相信監警會要跟進警隊在反修例事件的問題，會有非常大的困難。他說過往沒展示委任證的情況，涉及很小規模的行動，容易找出執法小隊，但現時是大規模，警員身上沒有辨識又戴上頭盔，相信很難找出涉事者。

張達明在本台節目《千禧年代》質疑警隊高層容許前線違反通例，警員因為身分無法辨識而不受有效制約，對法治和警隊公信力破壞無可挽救，直言感到痛心，很難像以往一樣，認為香港警隊整體是優秀一流。

張達明又說，近日看到警務人員廣泛地不跟從法律做事，例如即使警員在有足夠空間可先知會當事人涉嫌犯法下，卻一走近事主就即拘捕或用警棍毆打，無法分清對方是否犯事，無差別使用武力。

今日先講委任證又室內放煙又爆眼又公安你先講委任證